box => div
width and heigth
color => text color
background => background ka color change
max-width and max-heigth
units =>  px => are very less use , not good for responsive
 % => jitna total hai untna hissa
 % hmesa parent se value leta hai 
 vw , vh => ye screen se value leta hai , and vh screen se value leta hai.

 em => iska size font size pe depended rhtha hai agar font size change hua tho uska size v change ho jyega 
  rem => ye depended rhtha hai root font size pr , agar root ka font size change hua to ye change hoga

  max -width => set the maximam with of element , usse kam dene pr chalega pr usse jada nai
  min - width => set the minimum width
  same for heigth

front family => there are mostly 2 type 1.sans serif 2. sarif , and there is option of text-decoration in which u can use 
underline , overline etc etc

font size => change the fond size and it is suggest to use vw insted for px to make it responsive

line- heigth => use for gives spaces between lines
text align => left , right , justify , centre

padding => ye box ke andar latha hai , agar box ke andar change krna hua tho tho padding

margin => box ke bahar lagtha hai margin , it means parent div me lagtha hai or box side ho jata hai 
border => border : 3px solid red,
border radius => square ko circle kr deta hai , edge se cut krta hai
block element => row me akela aayega
inline element => does not allow to change his width heigth
inline block => allow to change his width heigth
display => block , inline , inline block
position absolute => kiski ko v hmolog absolute krte hai tho wo uper uth jata hai or useke baad usko khi 
                        v position kr skte from top , bottom , right , left or har item ka lag alag layer pe uper utha hai 
                        or ek uper utha hai tho dusra aage aa jata hai
position relative => jiske andhar rkhana hai usko position relative krdo , uske bad wo box ke relative
                    move krega na ki screen ke reletade move krega
position fixed => wo element wi rhega

css background => url () we can set image using background with background centre , background cover , contain
linear gradient (give position here , color1 , color2)


flex box => mainly tab kaam me aata jb aap element ka agal bagal chate ho or jada control chate ho tho
flex box parent pe lagtha hai ,uske chalte children agal bagal me aa jata hai
x axis => main axis , main axis pr kaam krne ke liye use hota justify content => space between, around , evenly
 y axis => cross axis , agar ispe kaam krna hai tho align item se hoga , align item => ye heigth wise kamm krtha hai
 
pseudo element => before , after ,first line , first letter , selection
pseudo class => hover ,active , focus nth child()

--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
css grid => using flex we can only work in 1D dimension to work on 2Ddimension we need grid
grid divide in rows (x axis) and colomb (y axis)
grid-template-columns: 20% 20% 20% 20%;
   grid-template-rows: 20% 20% 20% 20%;
justify item , alagin item
mostly given to parent div
justify content and alagin item in grid
item => use when to work on one single box and place its content
content => when to work on whole axis
justify self => to control that item 

grid - row :  1 / 3;
grid - colomb : 1 / 4 ;

